囊腫性纖維化(CysticFibrosis)/呼吸治療(AirwayClearance) 遊戲研究

大家好 我係一名電腦系大學研究生.
誠意邀請患有 囊腫性纖維化 (Cystic Fibrosis) 既小朋友 (7歲或以上) (有興趣既成年人士也可) 進行一項 用電腦遊戲改善呼吸治療 既研究. 參加者將會試玩一套用 呼吸治療(Airway clearance therapy) 儀器 (PEP device) 黎玩既電腦遊戲. 希望做研究之餘 都可以為參加者/小朋友帶來歡樂體驗.

參加者要求:
1) 7歲以上
2) 有用 Airway clearance therapy (呼吸治療) 例如下圖

研究簡介:
我地明白到 Airway clearance therapy (呼吸治療) 系一個不容易但重要既療程黎清除氣管裡既痰, 每日患者都要經常進行, 尤其是小朋友患者或許在過程中會感到疲倦同沉悶, 或許偶然會跳過/放棄療程, 令治療既果效大大減少. 所以我地研究團隊正在研究用有趣既電腦遊戲元素 (gamification) 去吸引同鼓勵小朋友患者 去更加努力地去進行呼吸治療 (improve adherence to treatment), 令治療既果效更加提升.

測試內容:
我地將 呼吸治療儀器 (PEP device) 連接到電腦, 讓參加者可以一邊進行呼吸治療 一邊玩遊戲. 然後我地會請研究參加者提出遊戲可以改善既地方, 了解一下用家既體驗同要求. 過程大約1-2小時.

有意既朋友/家長可以 pm 我, 謝謝.